<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Trener Personalny</string>
    <string name="app_icon_desc">Ikona aplikacji</string>
    <string name="nav_home">Plany ćwiczeń</string>
    <string name="nav_summary">Podsumowanie</string>
    <string name="nav_settings">Ustawienia</string>
    <string name="section_desc_trainings">%1$d ćwiczeń</string>
    <string name="section_time">%1$d minut</string>
    <string name="section_1_title">Mięśnie brzucha</string>
    <string name="section_2_title">Klatka piersiowa</string>
    <string name="section_3_title">Ramiona</string>
    <string name="section_4_title">Nogi</string>
    <string name="section_5_title">Barki i plecy</string>
    <string name="settings_delete_toast">Pomyślnie usunięto dane aplikacji</string>
    <string name="home_title">Dzień dobry!</string>
    <string name="feeling_section_title">Jak się</string>
    <string name="feeling_section_title_bold">" dziś czujesz?"</string>
    <string name="feeling_ready">Super</string>
    <string name="feeling_normal">Dobrze</string>
    <string name="feeling_tired">Kiepsko</string>
    <string name="exercise_section_title">Plany ćwiczeń</string>
    <string name="exercise_section_start_button">Rozpocznij</string>
    <string name="exercise_section_image_content_desc">Zdjęcie sekcji</string>
    <string name="exercise_section_trophy_content_desc">Ikona białego pucharu</string>
    <string name="exercise_section_fire_content_desc">Ikona białego ognia</string>
    <string name="exercise_section_timer_content_desc">Ikona białego zegara</string>
    <string name="settings_english">Angielski</string>
    <string name="settings_polish">Polski</string>
    <string name="settings_section_1_title">Główne ustawienia</string>
    <string name="settings_rest_time">Czas rozgrzewki</string>
    <string name="settings_keep_screen_on">Brak wygaszania ekranu</string>
    <string name="settings_language">Zmiana języka aplikacji</string>
    <string name="settings_clear_data">Wyczyść dane aplikacji</string>
    <string name="exercise_1_desc">Testowy opis</string>
    <string name="exercise_jumping_jacks_desc">Skok do pozycji z szeroko rozłożonymi nogami i dłońmi stykającymi się nad głową, następnie powrót do pozycji ze złączonymi nogami i ramionami po bokach ciała.\n\nTo ćwiczenie zapewnia trening całego ciała i angażuje wszystkie główne grupy mięśniowe.</string>
    <string name="exercise_reverse_crunches_desc">Leżąc na plecach z podniesionymi i zgiętymi kolanami pod kątem prostym, unieś dolny odcinek pleców.\n\nDziała przede wszystkim na mięśnie brzucha: prosty i ukośny.</string>
    <string name="exercise_russian_twist_desc">Usiądź na podłodze z ugiętymi kolanami, jak do brzuszków.\n\nStopy powinny być razem, a ręce wyprostowane i złączone. Skręcając tułów w pasie, przenoś ręce z jednej strony ciała na drugą.\n\nTo ćwiczenie wzmacnia mięśnie brzucha dzięki skrętowi mięśni powyżej miednicy.</string>
    <string name="exercise_mountain_climber_desc">Zacznij od pozycji wyjściowej do pompki, przyciągnij prawe kolano do klatki piersiowej, wyskocz w górę i zmień nogi w powietrzu, przyciągając lewe kolano i stopę, a prawą nogę prostując.\n\nWzmacnia wiele grup mięśni, a oprócz tego układ sercowo-naczyniowy.</string>
    <string name="exercise_heel_touch_desc">Połóż się na podłodze, z nogami zgiętymi, a ramionami wzdłuż tułowia.\n\nUnieś lekko górną część ciała z podłogi i sięgaj dłońmi naprzemiennie do pięt.</string>
    <string name="exercise_leg_raises_desc">Połóż się na plecach, umieść ręce na wysokości bioder dla większej stabilności.\n\nNastępnie unieś wyprostowane nogi z podłogi do pionu. Powoli opuść nogi i powtórz ćwiczenie.</string>
    <string name="exercise_plank_desc">W pozycji wyjściowej do pompki, z ciężarem ciała opartym na przedramionach, łokciach i palcach stóp wytrzymaj określony czas ćwiczenia.\n\nĆwiczenie to wzmacnia mięśnie brzucha, plecy i ramiona.</string>
    <string name="exercise_side_plank_desc">Podeprzyj się bokiem na przedramieniu ze stopami złączonymi razem. Wyprostuj plecy i biodra, skieruj wzrok przed siebie. Mocno napnij brzuch i unieś biodro w górę. Utrzymaj pozycję bez opuszczania bioder.\n\nĆwiczenie to wzmacnia mięśnie brzucha, plecy i ramiona.</string>
    <string name="exercise_decline_push_ups_desc">Zacznij w pozycji zwykłej pompki, ale z nogami opartymi na krześle lub ławce.\n\nNastępnie opuść ciało za pomocą mięśni ramion. Pamiętaj, że całe ciało powinno zachować linię prostą.</string>
    <string name="exercise_push_ups_desc">Podnoszenie i opuszczanie ciała przy pomocy rąk, utrzymuj prostą sylwetkę.\n\nTo ćwiczenie działa na mięśnie klatki piersiowej, ramion, pleców, nóg i triceps.</string>
    <string name="exercise_pike_push_ups_desc">Zacznij w pozycji zwykłej pompki, następnie unieś biodra wysoko i przesuń lekko nogi do przodu.\n\nNastępnie opuszczaj i podnoś górną część ciała.</string>
    <string name="exercise_triceps_dips_desc">Połóż dłonie na krześle, za plecami.\n\nUtrzymując plecy jak najbliżej krzesła, ugnij ręce w łokciach i opuść się, próbując zejść do 90 stopni. Bardzo dobre ćwiczenie na triceps.</string>
    <string name="exercise_burpees_desc">Zacznij od pozycji stojącej. Przejdź do przysiadu i połóż dłonie na ziemi.\n\nWyprostuj nogi i ramiona w tym samym czasie. Natychmiast wróć do pozycji przysiadu. Wyskocz z pozycji przysiadu.\n\nBurpee to ćwiczenie z kategorii aerobiku, wzmacniające mięśnie całego ciała.</string>
    <string name="exercise_big_arm_circles_desc">Stań prosto ze stopami rozstawionymi na szerokość barków. Unieś i wyciągnij ręce na boki, bez zginania łokci.\n\nPowoli obracaj ramiona do przodu, wykonując duże okręgi.\n\nWykonaj serię w jednym kierunku, a następnie zmień kierunek, obracając się do tyłu.</string>
    <string name="exercise_side_arm_raise_desc">Stań na podłodze ze stopami na szerokość ramion.\n\nUnieś ramiona na boki do wysokości barków, a następnie opuść. Powtórz ćwiczenie.</string>
    <string name="exercise_asymmetrical_push_ups_desc">Rozpocznij w pozycji pompki z nogami wyciągniętymi do tyłu i dłońmi poniżej barków.\n\nPołóż przedramię na macie, z łokciem bezpośrednio pod ramieniem i zacznij zginać drugi łokieć, aż klatka piersiowa znajdzie się tuż nad podłogą.</string>
    <string name="exercise_punches_desc">Stań z jedną nogą z przodu i lekko ugiętymi kolanami.\n\nZegnij łokcie i zaciśnij pięści przed swoją twarzą. Wyprostuj jedną rękę wprzód, wnętrzem dłoni w kierunku podłogi.\n\nWróć do pozycji początkowej i powtórz drugą ręką.</string>
    <string name="exercise_inchworms_desc">Rozpocznij ze stopami na szerokość ramion.\n\nOprzyj się na dłoniach, a następnie "idź" na nich w przód najdalej jak się da. Wróć "idąc" dłońmi wstecz. Powtórz ćwiczenie.</string>
    <string name="exercise_up_down_plank_desc">Rozpocznij w pozycji deski, z nadgarstkami pod ramionami i stopami rozstawionymi na szerokość bioder.\n\nZegnij lewą rękę, połóż lewy łokieć na macie, a następnie zegnij prawą rękę i połóż prawy łokieć na macie. Połóż lewą rękę na macie, wyprostuj lewą rękę, a następnie połóż prawą rękę na macie i wyprostuj prawą rękę.\n\nZmień strony i powtarzaj ten ruch w górę i w dół, aż do zakończenia serii.</string>
    <string name="exercise_cobra_lat_pull_down_desc">Połóż się na brzuchu z całkowicie wyprostowanymi nogami i rękami.\n\nUnieś górną część ciała, zegnij ramiona i zbliż do siebie łopatki. Opuść górną część ciała i wyprostuj ramiona.\n\nPowtarzaj ruch aż do zakończenia serii.</string>
    <string name="exercise_side_hop_desc">Stań na podłodze, umieść ramiona przed sobą i przeskakuj z jednego boku na drugi.</string>
    <string name="exercise_jump_squats_desc">Stań ze stopami rozstawionymi na szerokość barków i palcami skierowanymi lekko na zewnątrz.\n\nZegnij kolana, wypychając biodra do tyłu, tak jakbyś chciał usiąść na krześle. Wypychając pięty, wyskocz prosto w górę. Wyląduj z lekko ugiętymi kolanami i wróć do pozycji przysiadu.\n\nPowtarzaj aż do zakończenia serii.</string>
    <string name="exercise_raise_to_plank_desc">Rozpocznij w pozycji deski bocznej z prawym ramieniem nad łokciem, umieść lewą stopę na skrzyni i zegnij prawą nogę do tyłu.\n\nŚciśnij wewnętrzną stronę lewego uda i unieś biodro z maty. Opuść biodro w dół, nie pozwalając mu dotknąć podłogi, a następnie podnieś je z powrotem, aż ciało znajdzie się w linii prostej.</string>
    <string name="exercise_bird_dogs_desc">Zacznij na rękach i kolanach z dłońmi pod barkami i kolanami pod biodrami.\n\nWyciągnij jedną nogę i przeciwną rękę w tym samym czasie. Zatrzymaj na 3 do 5 sekund, wróć do pozycji wyjściowej i zmień strony. Kontynuuj naprzemiennie, aż do zakończenia serii.</string>
    <string name="exercise_donkey_kick_twist_desc">Zacznij na rękach i kolanach z dłońmi pod barkami i kolanami pod biodrami, i umieść prawą rękę za głową.\n\nWyciągnij lewą nogę do tyłu i obróć tułów w prawo. Zegnij lewą nogę, przyciągnij prawy łokieć do lewego kolana i wykonaj wykrok. Powtarzaj do zmiany stron.</string>
    <string name="exercise_plank_leg_extension_pulses_desc">Rozpocznij w pozycji deski z ciałem w linii prostej, dłońmi pod barkami i stopami rozstawionymi na szerokość barków.\n\nWyciągnij lewą nogę do tyłu i unieś ją tak wysoko, jak to możliwe bez wyginania pleców w łuk. Opuść nogę tylko o kilka centymetrów i zacznij pulsować w górę i w dół. Wróć do pozycji wyjściowej, zmień nogi i powtórz.</string>
    <string name="exercise_fire_hydrant_desc">Uklęknij na dłoniach i kolanach, z nadgarstkami pod ramionami i kolanami rozstawionymi na szerokość bioder.\n\nUtrzymując zgięte kolano, unieś jedną nogę w górę i na bok, aż znajdzie się na poziomie biodra. Wróć do pozycji wyjściowej, powtarzaj ćwiczenie do zmiany stron.</string>
    <string name="exercise_front_and_back_lunges_desc">Stań ze stopami rozstawionymi na szerokość bioder, zrób krok do przodu, a następnie powoli ugnij oba kolana, aż tylne kolano znajdzie się tuż nad podłogą.\n\nWstań, zrób krok do tyłu tą samą nogą i zegnij oba kolana, aż tylne kolano znajdzie się tuż nad podłogą. Powtarzaj ten ruch w przód i w tył przez cały czas trwania serii, a następnie zmień nogi.</string>
    <string name="exercise_t_press_desc">Połóż się na brzuchu z całkowicie wyprostowanymi nogami i ramionami tworzącymi kształt litery T.\n\nZaangażuj mięśnie pleców, aby unieść tułów i ramiona z maty. Rozłóż ramiona na boki, ściśnij łopatki i zatrzymaj. Wróć do pozycji wyjściowej i powtórz.</string>
    <string name="exercise_bridge_overhead_desc">Połóż się na plecach z ugiętymi kolanami i ramionami, a stopy połóż płasko na podłodze.\n\nUnieś biodra, ściśnij pośladki i wyciągnij lewą rękę w górę i w poprzek ciała. Spróbuj dotknąć podłogi tuż nad prawym ramieniem. Wróć do pozycji wyjściowej i powtórz na drugą stronę.</string>
    <string name="exercise_knee_push_ups_desc">Połóż kolana na podłodze, dłonie poniżej barków i skrzyżuj stopy.\n\nTrzymając plecy prosto, zacznij zginać łokcie, aż klatka piersiowa prawie dotknie podłogi. Zatrzymaj się i wróć do pozycji wyjściowej. Powtarzaj aż do zakończenia serii.</string>
    <string name="exercise_arm_swings_desc">Stań prosto z lekko ugiętymi kolanami, stopami rozstawionymi na szerokość barków i ramionami wyciągniętymi poziomo na boki.\n\nSkrzyżuj ramiona z przodu, a następnie szybko cofnij je tak daleko, jak to możliwe. Powtarzaj ten ruch w przód i w tył, aż do zakończenia serii.</string>
    <string name="exercise_cat_cow_pose_desc">Zacznij w podporze przodem, z kolanami pod biodrami, a dłońmi dokładnie pod ramionami.\n\nZrób wdech i wypchnij brzuch w dół, ramiona do tyłu, a głowę podnieś do góry.\n\nRobiąc wydech, wypchnij plecy w górę, a głowę pochyl w dół. Powtórz ćwiczenie.</string>
    <string name="trophy_desc">Ikona pucharu</string>
    <string name="finish_congratulations">Gratulacje!</string>
    <string name="finish_congrats_desc">Udało Ci się ukończyć wszystkie ćwiczenia!</string>
    <string name="finish_button">Zakończ</string>
    <string name="bmi_scale">SKALA BMI</string>
    <string name="bmi_underweight">Niedowaga</string>
    <string name="bmi_normal">Prawidłowe BMI</string>
    <string name="bmi_overweight">Nadwaga</string>
    <string name="bmi_obese">Otyłość</string>
    <string name="bmi_extreme_obese">Skrajna otyłość</string>
    <string name="bmi_invalid_value">Nieprawidłowa wartość BMI</string>
    <string name="bmi_invalid_toast">Wprowadź prawidłowe wartości</string>
    <string name="bmi_edit">Edytuj</string>
    <string name="bmi_weight">Waga</string>
    <string name="bmi_height">Wzrost</string>
    <string name="bmi_save">Zapisz</string>
    <string name="bmi_cancel">Anuluj</string>
    <string name="summary_trainings">Ukończone\ntreningi</string>
    <string name="summary_kcal">Spalone\nkalorie</string>
    <string name="summary_minutes">Spędzone\nminuty</string>
    <string name="working_half_time">Pozostała połowa czasu</string>
    <string name="working_get_ready">Przygotuj się</string>
    <string name="working_work">Ćwicz!</string>
    <string name="back_dialog_title">Czy na pewno chcesz to zrobić?</string>
    <string name="back_dialog_desc">Spowoduje to przerwanie treningu. Jesteś już tak daleko, czy na pewno chcesz zrezygnować?</string>
    <string name="back_dialog_yes">Tak</string>
    <string name="back_dialog_no">Nie</string>
    <string name="working_icon_info">Ikona informacji o ćwiczeniu</string>
    <string name="working_icon_pause">Ikona pauzy ćwiczenia</string>
    <string name="working_icon_resume">Ikona wznowienia czasu ćwiczenia</string>
</resources>